台灣內閣出現重大變動 國家安全局局長邱國正升任國防部長 陸委會主委陳明通則升任國安局長 為第二位非軍職出身的國安局長

針對國際情勢最新發展，蔡英文總統決定出手調整國安人事，總統府將於傍晚5點30分召開記者會，其中陸委會主委將由前陸委會副主委邱太三接任，現任陸委會主委陳明通將轉任國安局長，據了解，現任國安局長邱國正將出任國防部長，國防部長嚴德發則將轉任國安會諮詢委員。

...

據指出，蔡總統這波國安人事的重大調整，已經醞釀相當時日，最主要是因應包括美國總統大選及台海情勢的最新發展，決定進行相關人事的調整，以強化整體國安戰力的發揮。

Source:

非軍職做國安局長

習近平：我又曬下啲馬仔先

新任國防部長畢業於南非指揮參謀大學1992年班，美國陸軍戰爭學院1999年班

推

咩??

唔清楚，有冇人可以解釋對支那同港共有咩影響

有冇多啲背景資料
鷹定係鴿

邱國正升國防部長冇乜問題，資歷 閱歷好夠
但非軍職做國安局長就有d懷疑

兩個都鷹派
邱應該同美國多d關係，始終係美國讀過軍校
但陳明通係非軍職，執掌國安局上唔知會點

隨便揀個都好過發哥繼續做落去 雖然揀黎揀去都係陸軍

國安係情報部門唔係軍隊喎

其實今次應該係輪到海軍出身做國防部長但因為參謀總長已經係海軍，所以先又揀番陸軍
其實陸軍都好重要既尤其台灣國防預算唔夠，陸軍可以延長到抵抗時間，為美軍爭取時間

國安局長負責正副總統維安工作

負責同指揮

台灣國防部長一向都係2年換人
嚴徳發都好似3年

另外邱國正大力支持潛艦發展，基本上都係維持現有路線

潛艇好似話要衝2023年底下水，2024年服役

要選總統嘛

應該準備拉共產黨

呢個都預左，但唔知你有冇追開，台灣2023年底要搞幾多野
6艘沱江艦下水
自製潛艇下水
自製勇鷹高教機量產服役
海峰大隊擴編海軍反艦飛彈指揮部（涉及量產幾十至100發雄二、雄三反艦飛彈+400枚美制陸基魚叉反艦飛彈運抵台灣）
天弓三型增程二型飛彈量產服役

跳票肯定又會出事

應該唔關事

邱太三的風評不太好

陸委會做左咁多年,用來捉間諜

搞咁多做乜 係我就替換曬啲舊式火炮
你睇下依家國軍操練嗰啲片 開一支炮要十個人 你本身陸軍人員已經唔夠..

應該唔關事掛
搵全文職人做國安局長都幾有膽識

國防部長都應該是文職
只是還沒有完全改革

其實台灣海軍兵力好夠 台灣應該係買返多啲直升機 同埋添置新式火砲

搞呢啲無睇頭嘛
好啦其實炮都有打算換既，換M109A6，但未有預算買，美國批左賣

加強國安系統控制
對中國和香港的政策會趨於緊縮

仲有台灣啲坦克 全部推曬落海就啱 根本冇戰力 唔好浪費士兵嘅生命

邱出名貪

冇錢換咩都好，問題係換咩都要錢
大量陸基反艦飛彈都有效嚇阻到既

冇錢就唔好搞海軍la

陸軍係重要 但陸軍個頭腦都係最死板 海空軍出黎嘅部長係有種啲

錢
講咁多都係個錢字坦克依家等108架M1A2交付，然後買完M109A6之後，就輪到升級現有果400幾架M60A3
簡單啲來講即係有排都未換到